（金庸）阿青既實力被低估得太犀利

-小說設定係年代越久遠 武功就越勁
而阿青既年代係最遠

-天下武功出少林
阿青身處既年代係連少林都未有

-阿青可以輕鬆係瞬間淨係用竹打低二千士兵
除左佢無人可以挑戰一隊軍隊
可見內功已經係神級

-書中記載八十個越國高手同阿青交手學野
比阿青秒殺
仲要連招式都見唔到
八十個高手剩係捕捉到阿青用竹棒既影同殘象
但殘缺甚至無招式既「越女劍」已經令到越國士兵獨步天下

結論：阿青既實力已經超出武俠既境界
係接近仙既存在
可能得達摩祖師可以同佢一較高下

邊個阿青？

西施力場輕鬆迫走佢

因為果陣未有成龍十八掌 , 狗欽真經 , 狗羊神功 , 毒姑狗劍 , 不銘晨攻 , 濕星大法姐...

遇到不銘比佢吸兩野就乜都光晒啦...

呢d功夫對上一隊軍隊都無用武之地啦
何況對住阿青
一個十幾歲已經去到無劍勝有劍既內功化境

范大夫先勁

毒姑求敗笑而不語

獨孤求敗劍法已經唔係阿青果皮

嘿嘿 , 你話唔係就唔係啦...

Ching

咁我試下比d理據
獨孤求敗既境界係無劍勝有劍
但阿青既境界已經係不知劍為何物
書入面提到范蠡驚喜交集，問阿青：“阿青姑娘，教你劍術的那位師父是誰？”，阿青卻睜著一雙明澈的大眼，道：“什麼劍術？我沒有師父啊。
呢到睇到阿青並唔知自己所用既武功係劍術
比無劍既境界更加高

哦...

毒姑求敗繼續笑而不語..

掃地僧繼續掃佢既地..

呢下我撐樓主喎
你想支持求敗 掃地僧都拎啲舉證出黎啦

張三豐教無忌太極拳個時
無忌都話已經完全忘記哂
張三豐聽到大喜
讚佢悟性高
再計返年代久遠同埋單挑軍隊
高於以上兩位真係唔奇

本身就係關公戰秦瓊...

佢鍾意話阿青勁咪阿青勁囉...

若果可以單挑軍隊就叫勁既..

咁其實趙子龍應該都係舉世無雙..

百萬軍中藏阿斗喎....

唔多過你阿青兩千 ?

趙子龍係金庸人物？

而且金庸系統唔同小說間個故事係連貫，比較人物武功，唔覺冇咩問題

你覺得其他人更加勁，可唔可以多少少理據？

五絕聯手同阿青打，那一方勝？

不嬲都話佢係女top1 啦，仲低估

當佢外傳睇/唔關金庸其他故事既世界觀啦

根本BUG黎

佢痴線係痴線左十鳩幾歲個境界已經係等同甚至超過左獨孤求敗
我諗你就算一出生擺楊過係鵰兄身邊都未必會好似佢咁勁
阿青簡直係另一個次元既生物黎

阿青個年代相差太多，如果本書入面金庸冇吹大佢嘅話應該真係排第一

咁又係喎
除左阿青邊個試過以一敵千先

唔係話支持邊邊
不過樓上講野真係9唔搭8

好明顯條柒頭無睇過越女劍俾人抽就死雞撐飯蓋

招式高低好難比
同時代啲人對住阿青個個好似豆腐咁
唔係佢太勁定對手太廢
不過可以比一比內力
同樣出降龍十八掌
郭靖要打中敵方身體先可傷敵
喬鋒就可以遠距離傷人
咁阿青內力算前者定後者呢
佢最後一幕出場一劍(竹)刺向西施
最後見佢生得靚即刻半空停住
但劍(竹)氣已經整傷西施心臟
可見內力唔低

金庸講過打仗唔同江湖打鬥 場上一個殺n個士兵不一定等於武林高手

嗰陣農業落後又位處蠻荒之地既越境，人民士兵唔夠食身體質素差先比阿青秒，但去到富裕既南宋，阿青傳人韓小瑩實屬二三流好手而已

阿青唔計金庸人物

金庸成個故事都係東周列國志cop 過泥
只係譯返做白話

打埋啲on9別字自以為好生動，拋出既論點論據又無厘頭，先唔講正史根本無百萬軍中藏啊斗，當用演義黎比較，趙雲都只係百萬軍中竄出黎，佢有單挑成支軍隊咩

逃走=打贏 笑撚死

阿青最勁唔係打底二千個士兵
而係幾秒內淨係打底二千把武器，而且武器跌落地嘅聲係連成一線

又快又準

阿青根本係神話人物黎
我好懷疑查生其餘十四本書既高手加埋都未必夠佢打

西施坐係度都擊退阿青

三千士兵都唔算係乜

西施企上城牆十萬大軍都會投降

呀ching同石破天都係bug一樣既存在

香香公主

書入面阿青並無傳人
後人所用既越女劍只不過係八十高手捕捉阿青揮竹時既殘象而成
所以阿青既實力係同韓小瑩兩個次元

阿青佔盡上風
不過喬峰 虛竹 段譽 聯手可以一戰

呢段野其實講得好好..

因為同你同一立場？

講得好差就真

驀地里宮門外響起了一陣吆喝聲，跟着嗆啷郎、嗆啷朗響聲不絕，那是兵刃落地之聲。這聲音從宮門外直響進來，便如一條極長的長蛇，飛快的游來，長廊上也響起了兵刃落地的聲音。

一千名甲士和一千名劍士阻擋不了阿青。

淨係呢段佢都講得好差，條友話係二千條友讓阿青
但明明個重點係上段，題示左阿青嘅劍嘅速度

重點都搞錯，邊忽好

八十名越國劍士沒學到阿青的一招劍法，但他們已親眼見到了神劍的影子。每個人都知道了，世間確有這樣神奇的劍法。八十個人將一絲一忽勉強捉摸到的劍法影子傳授給了旁人，單是這一絲一忽的神劍影子，越國吳士的劍法便已無敵於天下。

而且條友無視埋呢段

都唔係 ..

最強呢樣野係關公戰秦瓊..

呢樣野要打過先知..

你問我金老先生筆下邊個主角害人最多..

呢樣野仲可以數下...

可以同軍隊隻劈既其實蕭峰都有...

遼軍似乎仲勁少少...

蕭峰係打持久戰
阿青係好短時間內打贏：響聲不斷、飛快的遊來
金庸不嬲年代愈早武功愈勁，有乜好駁

呢個問題其實都係呂布好打d , 定係趙雲好打d既問題....

唔好話駁唔駁 , 都拎出黎討論下姐...

阿青唔係不嬲仙級類人物黎咩？
只不過著墨太少，好難討論
就好似石破天練完精蟲功，根本無出手機會

我講緊篇文講得唔好，你自己講蕭峰喎

阿青雖勁，但都應該打唔贏真武七截陣(轉)

俞蓮舟、張松溪等卻都立時明白宋遠橋這番話的用意。原來張三豐有一套極得意的武 功，叫做“真武七截陣”。 …... 這七套武功分別行使，固是各有精妙之處，但若二人合力，則師兄弟相輔相成，攻守兼備，威力便即大增。若是三人同使，則比兩人同使的威力又強一倍。四人相當於八位高手， 五人相當於十六位高手，六人相當於三十二位，到得七人齊施，猶如六十四位當世一流高手

戰鬥力=2^(n-1)

按照一般的武評系統，以普通人進行基數換算，武當七俠這種程度，至少已經是百人敵這個量級了，也就是普通人為戰五渣的話，七俠大約5*100=500

那麼如果七俠開動七截陣，戰鬥力就可以飆升至32,000，大約是開了界王拳的孫悟空了 （界王拳已經是一個典型的專用掛了，你看鳥山明老師也只想到了倍數提升戰鬥力，還有副作用，哪裡能和查先生的指數提升戰鬥力系統相比）

此外雖然名為七截實際上顯然不受人數所限，並非天罡北斗陣那種缺了人就沒法用的普通"陣法“，如原文所述，在任何人數下均可生效

不得不說，這個陣看起來不夠厲害，以至於沒人太重視的理由是：張真人弟子有些少 若有十個弟子，想來真武十截陣就相當於一個弗利薩，抬手轟碎行星
若是二十名弟子，真武廿截陣，豈不輕鬆毀星滅系 若是真武陸拾肆截陣——大家總聽過在棋盤上放小麥的故事吧

都係一種比較姐...

比較左就係蕭峰秒唔到二千個士兵

難分曲直

咁阿青有無秒到2000士兵 ?

仲有阿青厲害之處係精確地打低士兵手上既武器而唔傷士兵
難度極高
如果阿青有殺意 一劍封喉
千軍萬馬都唔係對手

上面咪貼左原文囉

嗯..

所以用字面黎計 , 阿青的確係最強...

因為除左蕭峰之外 , 無咩人真正同軍隊隻劈過...

若然用字面去計 , 其實滅絕師太都好勁...

你只要諗下阿青係短時間內出二千劍，再諗下之後有無人做到咪得囉

而且個二千士兵唔係二打六黎，係無敵於天下嘅越國士兵喎

我從來都無話過佢唔勁喎.............

我地講緊阿青係最強喎
我夠知佢勁，係幾勁先得架

算啦佢鳩up 根本打橫黎講 又趙子龍又呢樣個樣 你唔好話美軍 一槍打撚死你啦

嗯 , 問題就係度啦...

好似呀毒姑兄咁 , 基本上就未出過場既 , 但係又未嘗敗績

縱橫江湖三十餘載，殺盡仇寇，敗盡英雄，天下更無抗手，無可奈何，惟隱居深谷，以鵰為友。嗚呼，生平求一敵手而不可得，誠寂寥難堪也。

咁佢真正既實力有幾多呢 ?

又好似呀掃地佬咁 , 佢毫無疑問係天龍裡面最勁果個 , 但係潛伏左係少林咁多年都無人知 , 剩係狂風掃落葉走過出黎玩左幾野...

咁佢真正既實力又係如何呢 ?

阿青有幾勁就唔洗多講...

但係有比較底下 , 係唔係金庸筆下裡面最勁果個 , 我有多少保留...

正如呂布有萬夫莫敵之勇 , 趙子龍又可以百萬軍中藏阿斗...

論智慧 , 趙雲肯定高幾皮...

論人品 , 趙雲忠義無雙...

論武勇 ..... 到底邊個勁 ?

討論 , 咩野係討論 ?

我又唔係搵交嗌..

大家拎d野出黎討論下姐..

呀青都叫低估
都已經同天龍三超人同埋音速石破天比都話低估仲想點

乜水

熊本熊熊熊熊
你好撚柒低質
衰左就認啦

利申 擺明唔係討論

你都幾為拗而拗

唉打和啦super

大家唔介意殘體可以上知乎search下阿青，都幾有道理。
一直覺得阿青實力根本唔能夠同金書其他人比較，太神話太誇張太勁

最幣呢度d人唔同你講道理呢...

[/quote]

講乜春呂布趙雲呀 金庸呀傻仔
仲要拉埋人品黎講
你柒夠未呀

講乜春呂布趙雲呀 金庸呀傻仔
仲要拉埋人品黎講
你柒夠未呀[/quote]

比喻呀 , 乜撚野叫比喻呀 ?

唔撚識中文返去同你老母學呀啦..

係呀有個熊乜熊乜乜乜...
柒左又唔認...
突然間扮曬持平...
又講呂布又趙雲...
講埋火影呀笨...
...
...
...

哦..

咁你話阿青勁咪阿青勁囉..

反正佢幾勁都唔會走出黎打鳩我架啦.. 可 ?

上面有巴打講上知乎睇

走啦柒頭熊

走 ? 連登你開架 ?

胡師傅贏哂上面任何一個 因爲佢健埋心

阿青 太少描述

金學野拉埋趙雲黎講，仲要係藏阿斗。
仲有講埋晒乜撚野論人品講忠義
啲

省略號又睇到人炆，講晒野都加..或者...係尾
先唔講係唔係要六點「......」
屌你係唔係有咁多野要.. ?

仲有乜撚野係「成龍十八掌 , 狗欽真經 , 狗羊神功 , 毒姑狗劍 , 不銘晨攻 , 濕星大法姐」

唔識打字既GOOGLE COPY得唔得呀，唔好懶係有創意啦

典型小學雞式食字gag

仲要屌返人唔識中文

呢啲影響討論質素嘅柒頭block啦

( Show Blocked User - 熊本熊熊熊熊 )

想補充多一點
東方不敗講過天下武功 無堅不摧 唯快𣎴破
而阿青既速度係快過F22 三十倍
以下以物理學分析
書入面有咁既一段
只聽得阿青叫道：「范蠡，你在哪裡？」范蠡向西施瞧了一眼，朗聲道：「阿青，我在這裡。」
「裡」字的聲音甫絕，嗤的一聲響，門帷從中裂開，一個綠衫人飛了進來，正是阿青。

呢到得知阿青一聽到聲就飛入黎
假設阿青同西施所處既館娃宮中心距離係1km
人體極限反應時間係0.1s
Initial velocity 係0ms-1

S=ut+1/2at^2
可以得知阿青既加速值係200000ms-2
而阿青體重應該係50kg
F=ma
F=10000000N
阿青一擊既力量係大約等同於比二百部大貨車重砸
V=u+at
V=20000ms-1
F22最高速係670ms-1
阿青既速度係佢既29.85倍

清嘯迅捷之極的遠去，漸遠漸輕，餘音裊裊，良久不絕。

原文都有講，阿青速度係好快

高汁

係喎 打埋d濕鳩別字又唔係好笑
之後就講咩笑而不語好似不屑回應既世外睪人
蜻蜓點水式回應就想拋窒人 算罷啦

拉扯埋d唔關事既例子 另一個書中世界既人物黎比較呻討論
一係打埋d濕鳩別字， 一係蜻蜓點水式講兩句就打省略號
你除左九唔搭八仲有咩論點值得討論

屌人地有哂理據你就咩柒笑而不語 柒就柒啦撐咩鳩

好撚柒呀 三國演義黎講 趙雲同呂布邊個好打一早有定論
仲講討論 咩撚野笑而不語學人做論點 柒到

普遍金學都唔會將阿青放入實力討論 一定超班 佢仲鳩up一輪唔關事既

咁寫法，係唔係破音壁？

記得天下武功，惟快不破

突破音速飛行產生既sonic boom

唔多對路wor
首先，距離唔會有1km，范蠡邊有咁大聲，佢地仲要係房入面，頂盡咪500m
跟住，阿青聽聲辨位既話，所以應該聽到個 阿 字就有反應，講句野我當佢0.5秒
所以阿青既速度都係1km/s 姐

都好勁